const quiz = [
  {
    question: '第４条 運転者は、「」及び円滑な運行の確保並びに乗客サービスに努めなければならない。',
    answers: ['輸送の安全','乗客の安全','健康の維持','定時運行'],
    correct: '輸送の安全'
  } ,{
    question:'第３条 運転者は、この心得に定めるもののほか、法令及び通達等を遵守し、及び「」の職務上の命令に従わなければならない。',
    answers: ['運行管理者','営業所長','上司','警察官' ],
    correct:'上司'
  }, {
    question:'第５条 運転者は、自動車を安全に運行するために十分な知識及び「」を習得し、保有しなければならない。',
    answers: ['安全意識','運転技術','技能','テクニック' ],
    correct:'技能'
  }, {
    question:'第６条 運転者は、自動車の運行の安全を確保するため、「」の内容を熟知しなければならない。',
    answers: ['執務心得','運行指示表','運転基準図','バス事故対応マニュアル' ],
    correct:'運転基準図'
  } ,{
    question:'第８条（１８） 交通局の職員以外の者に自動車を運転させないこと。ただし、「」など業務上必要な場合は、この限りでない。',
    answers: ['営業所長','運行管理者','自動車整備の委託業者','警察官' ],
    correct:'自動車整備の委託業者'
  } ,{
    question:'第１１条（１）運転者は、休暇を取得し、又は欠勤しようとするときは、事前に所定の届出書により、「」の承認を得なければならない。',
    answers: ['運行管理者','営業所長','営業副所長','業務課' ],
    correct:'営業所長'
  } ,{
    question:'第１３条 運転者は、「」の指導監督に従わなければならない。',
    answers: ['運行管理者','営業所長','営業副所長','業務課' ],
    correct:'運行管理者'
  } ,{
    question:'第１４条 運転者は、「」により、自動車を安全に運行することができないときは、運転業務に従事してはならない。',
    answers: ['健康の状態','心身の状態','疾病・私傷','睡眠不足' ],
    correct:'心身の状態'
  } ,{
    question:'乗務中に携帯しなければならないものとして、第１６条で指定されていないものを選べ。',
    answers: ['職員証','時計','乗務記録簿','携帯電話' ],
    correct:'携帯電話'
  } ,{
    question:'第２１条（１） 運転者は、常に「」に努めるとともに、自動車を良好な状態に保ち、別に定める「エコドライブマニュアル」により、安全かつ経済的な運転をしなければならない。',
    answers: ['安全運転','運転技術の向上','丁寧な接客','定時運行' ],
    correct:'運転技術の向上'
  } ,{
    question:'第２１条（２） 運転者は、事故の発生を未然に防止するため、常に最新の注意を払い慎重な運転を心掛けるとともに、健康に留意し、「」の保持に努めなければならない。',
    answers: ['良好な体調','健全な精神','職務遂行の意志','高い倫理観' ],
    correct:'健全な精神'
  } ,{
    question:'第２５条（１）運転者は、運行指示表に基づき、自動車を運行させなければならない。ただし、災害等が発生した場合又は「」の指示があった場合は、この限りでない。',
    answers: ['運行管理者又は営業所長','営業所長若しくは警察官','警察官若しくは運行管理者','誘導員' ],
    correct:'警察官若しくは運行管理者'
  } ,{
    question:'第２５条（５）運転者は、運行に遅れが生じた場合であっても、「」をしてはならない',
    answers: ['回復運転','制限速度の超過','早発','未済発車' ],
    correct:'制限速度の超過'
  } ,{
    question:'第２７条（２） 運転者は、火災現場、事故現場等の付近を通過する場合においては、「」の指示に従わなければならない。',
    answers: ['運行管理者','営業所長','運行管理者又は警察官','現場の消防員又は警察官' ],
    correct:'現場の消防員または警察官'
  } ,{
    question:'第２８条（２）（中略）やむを得ず自動車を後退させるときは、「」などして後方の安全を確認しなければならない。',
    answers: ['運行管理者に連絡する','周囲の協力を得る','運転者が下車する','乗客の協力を得る' ],
    correct:'運転者が下車する'
  } ,{
    question:'第３２条（４） 運転者は、自転車が車道を通行しているときは、自動車を「」させ、その動向を見極め、安全を確認した後、安全な距離を保持し通過しなければならない。',
    answers: ['減速又は進路変更','徐行又は進路変更','一時停止又は減速','一時停止又は徐行' ],
    correct:'一時停止又は徐行'
  } ,{
    question:'第３９条　運転者は、「」し、車内事故防止に努めなければならないこの場合において、特に高齢者、身体障害者等に配慮しなければならない。',
    answers: ['適宜マイクを使用','円滑に発進','乗客の動向を注視','ミラーを注視' ],
    correct:'乗客の動向を注視'
  } ,{
    question:'第３３条 運転者は、自動車を停留所に接近させるときは、乗降客の有無にかかわらず、「」で進行しなければならない。',
    answers: ['安全な速度','停留所で停止できる速度','徐行','最徐行' ],
    correct:'停留所で停止できる速度'
  } ,{
    question:'第４１条（２）運転者は、自動車を発進し、又は停車しようとするときは、円滑に自動車を発進し、又は「」し、車内事故防止に努めなければならない。',
    answers: ['緩やかに減速','緩やかに停止','緩やかに制動','安全に停車' ],
    correct:'緩やかに制動'
  } ,{
    question:'第４２条　運転者は、勾配箇所において自動車から離れるとき、又は安全な運行に支障のある箇所を通過するときは、「」させなければならない。',
    answers: ['車両を減速','徐行又は一時停止','最徐行','乗客を降車' ],
    correct:'乗客を降車'
  } ,{
    question:'第４３条 運転者は、勾配箇所においては、その長短、路面状況及び自動車の総重量等を考慮し、「」及び速度で運転しなければならない。',
    answers: ['適切な変速操作','滑らかな変速操作','緩やかな制動','緩やかな発進' ],
    correct:'適切な変速操作'
  } ,{
    question:'第４４条　運転者は、下り勾配箇所においては、その手前から自動車の速度を減速させ、エンジンブレーキ及びフットブレーキ等を併用し、運転しなければならない。この場合において、「」は避けなければならない。',
    answers: ['エンジンブレーキの多用','フットブレーキの多用','警音器の使用','急ブレーキ' ],
    correct:'フットブレーキの多用'
  } ,{
    question:'第４５条　運転者は、上り勾配箇所において自動車を発進するときは、原則として駐車ブレーキを使用し、「」させないよう発進しなければならない。',
    answers: ['エンジンを停止','急発進','後退','乗客を転倒' ],
    correct:'エンジンを停止'
  } ,{
    question:'第４７条　運転者は、見通しの悪いカーブを通過するときは、必ず自動車を「」させ、左側通行の原則を遵守し、かつ、憶測による運転をしてはならない。',
    answers: ['減速','徐行','徐行又は一時停止','最徐行' ],
    correct:'徐行'
  } ,{
    question:'第４８条（１） 運転者は、道路工事の行われている箇所、路面に凹凸のある箇所又は路面が軟弱な箇所を運行するときは、必ず「」しなければならない。',
    answers: ['減速','徐行','徐行又は一時停止','最徐行' ],
    correct:'徐行'
  } ,{
    question:'第４８条（２）運転者は、水たまり、泥地等の箇所を通過するときは、通行人等に泥水等を飛散させないように「」しなければならない。',
    answers: ['減速','徐行','徐行又は一時停止','最徐行' ],
    correct:'徐行'
  } ,{
    question:'第４９条 運転者は、道路幅員の狭い箇所で他の車両と行き違うときは、「」しなければならない。',
    answers: ['減速','徐行','徐行又は一時停止','最徐行' ],
    correct:'徐行'
  } ,{
    question:'第５１条 運転者は、路肩（路肩が明らかでない道路にあっては、路端から「」幅の部分、トンネル、橋梁又は高価の道路にあっては０．２５メートル幅の部分をいう。）その他運行に支障がある箇所を通行してはならない。',
    answers: ['０．２５メートル','０．３メートル','０．５メートル','０．７５メートル' ],
    correct:'０．５メートル'
  } ,{
    question:'第５６条 運転者は、運行中に自動車の故障を発見したときは、「」、運行管理者に報告し、その指示に従わなければならない。',
    answers: ['乗客に状況を説明し','直ちに車両を停車させ','エンジンを切り','周囲の安全を確認し' ],
    correct:'直ちに車両を停車させ'
  } ,{
    question:'第５９条　運転者は、常に「」を的確に把握し、乗客輸送に万全を期すとともに、自動車の安全を確保し、被害を未然に防止するよう努めなければならない。',
    answers: ['道路状況','気象状況','道路工事等の情報','災害への対応' ],
    correct:'気象状況'
  } ,{
    question:'第６０条 運転者は、「」が予想されるときは、担当路線の状況等について、運行管理者から予め指示を受けて出庫しなければならない。',
    answers: ['交通渋滞','異常気象','災害','道路工事' ],
    correct:'異常気象'
  } ,{
    question:'第６６条（１） 運転者は、自動車に火災が発生した場合は、直ちに停車するとともに、その旨を冷静沈着に乗客に告げ、全ての扉（非常口扉を含む）を開け、後続車両及び対抗車両等に十分注意し、「」しなければならない。',
    answers: ['消防に通報','運行管理者に連絡','消火器等による消化活動を','乗客を安全な場所に避難誘導' ],
    correct:'乗客を安全な場所に避難誘導'
  } ,{
    question:'第６８条　運転者は、親切、丁寧かつ公平な接客に努めるとともに、「」にあたらなければならない。',
    answers: ['定時運行','車内事故の防止','車内の乗客の整理','適切な運賃の授受' ],
    correct:'車内の乗客の整理'
  } ,{
    question:'第７３条　運転者は、乗客が車内に持ち込む物品に十分注意し、危険物のおそれがあるときは、その内容物を確認しなければならない。この場合において、「危険物品の車内持ち込み禁止等」に該当するときは、「」しなければならない。',
    answers: ['運行管理者に連絡','乗車できない理由を説明','持ち込みを拒絶','警察等に通報' ],
    correct:'持ち込みを拒絶'
  } 
];

const quizLength = quiz.length;
let quizIndex = 0;
let score = 0;


const $button = document.getElementsByTagName('button');
const buttonLength = $button.length;


const setupQuiz = () => {
 document.getElementById('js-question').textContent = quiz[quizIndex].question;
 let buttonIndex = 0;

 while(buttonIndex < buttonLength){
   $button[buttonIndex].textContent = quiz[quizIndex].answers[buttonIndex];
   buttonIndex++;
 }
}

setupQuiz();

const clickHandler = (e) => {
if(quiz[quizIndex].correct === e.target.textContent){
   window.alert('正解！');
    score++;
   } else {
   window.alert('不正解！');
   }

     quizIndex++;

     if(quizIndex < quizLength){
     setupQuiz();
     } else {
     window.alert('終了！あなたの正解数は' + score + '/' + quizLength + 'です！');
}
};


//ボタンをクリックしたら正誤判定

let handlerIndex = 0;

while (handlerIndex < buttonLength){
  $button[handlerIndex].addEventListener('click', (e) => {
   clickHandler(e);
  });
  handlerIndex++
  }

